南非幣3週低！中國資金沒到位、發電廠Eskom紓困危機發酵

英國金融時報日前報導，南非財政部長Tito Mboweni上週向國會提交的報告(金融時報在4月19日收到消息)顯示，Eskom需要3.55億美元的緊急紓困金，才有辦法躲開本(4)月的債務違約災難。報告直指，中國國家開發銀行(CDB)並未履行承諾、在3月底為Eskom的25億美元信貸案提撥5億美元的款項，讓Mboweni不得不緊急為Eskom紓困。Mboweni直指，人行對外匯進行管制，導致CDB無法如期撥款，讓Eskom面臨流動性挑戰。

Eskom是南非經濟面臨的最大問題，總統拉馬福薩(Cyril Ramaphosa)率領的執政黨非國大(African National Congress)，5月將在大選中努力保住執政地位。國會原本已同意，原則上會在未來三年為Eskom提供50億美元的紓困金，本月卻因該公司面臨的危機加劇、國家必須額外伸予援手。

Eskom的營收連年下降，難以在不借款的情況下償還債務。毫無節制的資本支出(例如造價過於昂貴的發電站)，讓Eskom面臨龐大債務，且該公司還捲入了前任總統祖馬(Jacob Zuma)的貪腐醜聞。近來南非頻頻大斷電，就是因為Eskom手頭沒有資金、無法維護老舊燃煤發電廠的緣故。

報導，Peregrine Treasury Solutions公司債經理人Bianca Botes說，除了Eskom紓困案逐漸發酵外，美國決定取消八個經濟體的伊朗石油進口豁免權，可能衝擊投資人對新興市場的信心，也令南非幣走勢面臨壓力。

＊編者按：本文僅供參考之用，並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請運用個人獨立思考能力，自行作出投資決定，如因相關建議招致損失，概與《精實財經媒體》、編者及作者無涉。